【官方導演真身】 港台電視31外判新導演系列《浮城絮語》— 睇電視+交流區

大家好，呢個係《浮城絮語》製作團隊開既集中討論區，個post會keep住更新，包括分享幕後小故事、導演心得，歡迎大家係下面盡情討論同提問。下面仲有埋RTHK, Facebook page, Instagram既link同埋系列預告，都歡迎大家去Facebook Page留言，或者去Instagram度，Story會有「你問我答」環節，由其中一位導演親身回答提問。

《浮城絮語》由六集單元劇組成——《仲夏一個週末》、《氹氹轉》、《避雨》、《流浮》、《遊夢》 、《浮城之後》——六部風格迴異的影像作品，以不同的敍事路徑，探求我城的內在真實與描繪。以香港發生地震為共同母題，書寫這城市似無還有的精神面貌，刻劃不同年紀、性別、階級、國族的人身處在這共同命運下，有著怎樣的經歷。地震如引子，爬梳香港社會當下的精神狀態，凝視這個時代的抽離、壓抑、憂患、恐懼與奇想。

新導演放映室 外判連續劇《浮城絮語》
2020年3月22日起
逢星期日晚上10時正 港台電視31

RTHK Website

Facebook Page

Instagram

《浮城絮語》系列預告

今晚RTHK31 22:00首播，第一集《仲夏一個週末》

推

連登嘅人會點睇呢啲系列

支持

正正因為好奇，所以先想係度同大家一齊傾計討論下

虛詞．無形為我地系列寫既一篇介紹文
「盧鎮業監製港台單元劇《浮城絮語》：地震的六種世界，遇見也斯的文學遺蹟」

支持你地

多謝！今晚一齊睇電視！

一定 獅子山下直落

《仲夏一個週末》海報

開住31台支持你哋

多謝！睇完上黎傾下計

Push

留名

lm

支持新導演

多謝支持！

gchi

黎啦黎啦

高質

push

開波啦

協康會合作？

場地提供

viutv一哥

個worker咁撚垃圾
冇啦啦講咩9英文
識唔識咩叫empathy

又有強尼 隔離台唱緊歌 咁快過左黎

viu同 港台都用 實景，cctvb 資金應該係最多嗰一間 反而成日用 廠景代替

譚小環

睇蘋果

我諗緊喺邊邊

我都會睇

個呀叔
有冇咁誇

又有強尼

做咩睇咗咁多日仲睇緊耐人尋味

肥仔好搞笑

幾好人 冇恰佢

冇飯嘅

有啲似譚真一

o嘴樹熊

係咪唔撚係掛.jpg
嗰隻樹熊

唔撚係掛隻熊?

推！

啲濕鳩prefect 真係
又係摘名唔係又摘
摘得多有職升咩

咁快學人溝大姐姐 叻仔

咁撚樣都叫跑…

大姐姐

條女幾正

小環正過姐姐wo

雪櫃有良知貼紙

連登仔遇到風紀， 風紀就大鑊
排住隊 求懲罰

連登仔: 喺我身上摘名

唔名類型 冇得比既

每日係度鬥跑步

權力使人腐化

追住我隻雀仔跑

個老師幾正

罰抄有撚用咩
諗啲好啲嘅方法啦

學中文要背書真係好on 9

呢個肥仔好串

有獅子山下貼堂!

大姐姐pe衫

鬥高分

唔記得帶書同老師講咁撚誠實
梗係拎其他書扮 再同隔離同學些牙啦

抄完又係唔記得 ，交完佢又唔睇都係掉

點解依家學生枱冇櫃桶

其實係咪撚緊風紀

個紅衫女咩事
洗唔洗好似見到怪物咁

Pishhh

咪係
坐得後啲直頭可以博大霧啦

佢坐中間好似好難避 而且個老師好似幾仆街

form 1 仔點會咁大膽

阿sir你都好串wo 唔帶書都打電話比家長?

我想睇個肥仔多啲

佢行埋嚟先會出事

應該包埋次次默書唔合格

好多人都唔合格wo

蚊姑娘

學校嚟講d女算高質

啲動畫好勁！！！

呢個姑娘炒撚咗佢啦
垃圾
呢啲學校社工真係食屎架喎

但唔係次次
柏志係次次

遲左入

阿sir係肥仔老豆?好似樣

學校 見到幻覺大鑊啲 定係見鬼大鑊啲

黑炭大個一定好多女！

悔乜鳩過書
呢啲懲罰真係冇用加on99

見鬼大鑊啲

咁樣就扼殺左小朋友既創作力

留出聲

返校咁

好LAG 呀

agger
曾經瀨過嘢
hea寫算

但見鬼嘅同學係唔會有社工跟進喎

我試過比人㩒住嚟打email比全級
我鳩寫 老師改咗
再企我隔離迫鳩我sd eclass

有架
會問你咩事

Miss左前面
劇照用菲林影？

大過變左阿祖

Mr.Leung
依家唔睇漫畫 鍾意食宵夜

有咁嘅事

一D藝術家其實都好似佢咁會見到(幻想)D世界唔存在既野
冇被人扼殺之後就成為藝術家

呢個EP先係路架嘛
屌你 啱啱個濕鳩蚊姑娘

唔今社會步伐就係錯

要跟 學校社工實跟

導演出嚟回應啦！

呢個社會就係咁痴線

只可以講 間間唔同

出黎了出黎了

導演講下今集主題係咩
想講咩
老母話睇唔明

小朋友已經咁大壓力，仲要幫佢轉間大競爭啲嘅學校

睇下學校社工懶唔懶+你會唔會主動同社工講+老師會唔會refer你

好多因素
但如果係我 我實會跟進

咁你睇唔睇得明先

係咪想講依家啲人唔信其他人眼見到嘅野
就覺得係錯/否認
但其實係唔肯深入了解

下集好癲見到721 831

今集都有良知貼紙+睇蘋果

細細個好鍾意自己幻想咁玩 尤其蒙面超人變身 (龍騎) 之後成日被老母鬧及神經 又扔走啲玩具 真係好撚sad

仲有植入式廣告, 食飯嗰陣電視播哲學有偈傾

你個老母咁仆街嘅

我都係 細細個打風冇得出街就會自己ff D故仔出黎

導演去咗邊

其實無話特定既詮釋先叫做岩既，當然你睇到既都係其中一樣想表達既事啦，但無論係童真／青春／美好時光／安穩／所有野都好，隨著成長佢地總係無聲無息咁樣離開我地，好似一個去左旅行既好朋友咁樣，一去不返，道別既機會都無。成長就係咁

support

係度係度

正喎

諗起龍貓個故事
得小朋友先見到

thx導演
下集個主題會唔會明顯啲

細路唔幻想 坐定定 就會當佢自閉症
但如果成日 幻想跑嚟跑去就當佢有活躍症
老豆老母根本就唔知個仔女 應該要係點先係正常， 只有用大人嘅準則去 量度細路

咁都好啲
起碼都覺得有問題會帶佢check
有啲老豆老母只會歸咎個小朋友:
唔努力 唔讀書 蠢 曳
跟住係咁迫個小朋友

唔會

所以就叫"仲夏一個週末"
開心既時間過得特別快 之後無聲無息經過左
btw小小感覺 最尾大個左講多1,2幕
個對比好似會再出D?
唔知係咪時間所限

經驗經驗，下次就會再做好啲

咁好難留到啲c9觀眾喎

最後果句真係can't agree anymore

星期日10點都應該唔係target c9

正啊 期待你地更多作品

但好似大家嘅老母都睇緊咁
要靠做仔女嘅我地詮釋下

我地系列其中一個比較任性既定位，可能係投放更多既心力響叙事可能性／藝術性，多於閱讀性。既然有機會係電視台比香港觀眾免費睇，我地就希望嘗試一啲得意少少既事，至於留唔留到觀眾，我諗我地應該要對觀眾既信心高啲。如果下下都將閱讀性放第一位，可能創作既可能性就會停步不前了

肥仔: 我未驚過喎

支持，啱啱坐定定睇完獅子山下再直落，正到

點都會支持你地
加油

多謝!!

感覺好撚悶

不如試下睇左先啦

港台已經上傳至Youtube了

港台已經上傳至Youtube俾大家重溫了

今次咁快手 正

唔係好明想表達啲咩
有冇解畫

上面導演出黎講解左 你可以睇下

支持我愛黑炭

大家記得Like埋我地Facebook Page

同埋Follow我地instagram啊!! 好多小趣事會係入面分享

下星期日 2200 RTHK31

《氹氹轉》

感謝！我遲d po個詳盡d既上黎，大家晚安

你啱

支持 有好多解讀空間
由獅子山下直落睇 感覺好唔同

係

動畫師叫黃俊朗
幾年前佢地套畢業作品暗房夜空拎咗金馬獎

支持支持
我都有睇但依家先見到有開po

係！遲啲Facebook出啲動畫making of同技術解説俾大家睇

浮城絮語Instagram高質你問我答分享
@minor_than_nothing

期待!!

小野花嚟表白！！！！！
想問監製小野有冇落場演呀？
導演同小野合作係咪第一次，會點評價呢次系列嘅合作呢？

我用兩張ig story答你
Follow our ig!! @minor_than_nothing

Btw小野花is everywhere

P牌無得負皮

推
估唔到連登有討論 下星期可以邊睇邊討論

港台其實好多原創

到時再開個新嘅
睇住ig先

Follow咗啦
睇ig先知呢度有post

其實本身個prefect喺推動劇情上有冇乜嘢定位?
因為一開頭見佢其實好似都有嘗試去信柏志對佢半信半疑咁, 第二次再見到柏志一埋到去都唔係取笑佢嘅狀態去介紹畀個女仔朋友識, 反而之後係因為受到個女仔朋友嘅壓力先離去。想知道响構思上原本會唔會係想表達身邊可能會有人願意同你相信同一樣嘢, 但最後都會受世俗眼光嘅壓力而退卻?

諗住成個系列都集中呢度傾呀, 唔分咁散了

你可以咁樣理解，但更多係想通過Prefect姐姐呢個角色，一個開頭願意相信柏志既人，柏志都對佢印象好而特別在意既存在，到後來都慢慢覺得柏志奇怪，令到柏志由原本放心分享自己既經歷，變成一種創傷，從而鋪墊柏志角色既內心／情緒轉化。

我感受到係表達緊由對學姐嘅心動突然變到俾佢用唾棄嘅眼光看待果種失落感，而青春回憶就係充滿住依種遺憾感

小野 I love you

咁睇又得。如果講多少少，我認為睇電影／影像／任何藝術類型，詮釋方面其實無標準答案，even個導演自己既理解都唔應該係標準答案。因為係詮釋既角度，當導演進行詮釋時其實都需要以觀眾角色去感受作品，即使佢係原創者，觀賞時都必然有一定既盲點（或者客觀既講法就係「角度」），無人可以以全知角度去理解作品。所以我地系列既導演真身係度想做既並唔係提供「標準答案」俾大家，閱讀影像都唔係一個「解謎」或者「測驗」既過程。我地希望做到既，係係度同大家討論，分享我地既睇法，你地同唔同意係另一回事，因為大家既閱讀角度必然受住不同既背景影響，無對錯之分，只有理解層次既深淺之分（but it's ok，睇一部作品唔洗咁大壓力啦哈哈）。

幫你傳達

//
閱讀影像都唔係一個「解謎」或者「測驗」既過程
//

對！！很有道理！！

但點樣先係理解層次既深淺之分？

粗糙來說，觀眾有權只評價角色外表／服裝／場景，而忽略其餘既一切，你唔可以話佢錯，但呢種閱讀方式相對「淺層」，因為除了最直接既觀感接收外，其餘需要運用到既理解/知性既能力都被放下；如果除左以上既觀感接收外，仲可以理解到基本既故事內容／角色關係／劇情因果關係等等，咁又理解得深多少少；之後可能就係睇到更仔細既內容／言外之音／隱喻，咁又再深啲；之後再睇到故事結構／風格處理／叙事角度／意識型態，咁又會深少少，如此類推。

返緊工睇唔到幫推

感覺上個地震好似好可有可無會唔會係有咩特別之處？

劇情本位來說確實連結不算很大，但地震更多是作為一引子或符號讓觀眾自行代入詩性意義，説太白就走味了。

導演已經講得好好好白！再說就會太白就有周味了

pish

g 持

絮語一【朱奶】

小時候已愛飲朱奶，喜歡她的味道，她的質感。去年，受了傷，嗅覺沒了，便沒有再飲過。

今早起床，媽倒了一杯朱奶給我，喝下一口，聞到她的味，有別於以往的，油膩的，酸溜的。吃得岀味道本應高興，而我，把她吐在碟上，碟上的奄列變了淺啡色，噁心得一口也吃不下，離開。本以為吃什麼已沒所謂，安慰自己能免疫所有臭味，但原來，有天嗅覺好轉，有些味兒已不再美好。

外岀後，媽短訊我，說那朱奶過期了。對身體無益是一件事，就算明早媽倒杯正常的朱奶給我，我也不會再飲。因為她那味兒，在我腦海，揮之不去。

再見，朱奶。

-

新導演放映室 外判連續劇
《浮城絮語》

3月22日起，逢星期日晚10點
港台電視31播出

《浮城絮語》
第二集.《氹氹轉》
3月29日 晚上十時 港台電視31

故事概要：

正光是一個缺乏父母關愛的小孩，渴望有天能得到父母的關愛。他常裝作忘記帶鑰匙，要母親特意回家開門給他，只為見母親一面。

正光母親是百貨公司玩具部職員，在他等待母親下班回家時，都會經常看到母親拖着一些走失的小朋友，帶他們尋找父母，而正光也常有衝動跑到母親身旁，想與母親相認。這時香港充斥著會發生地震的傳言，當全城人心惶惶的時候，正光卻因為一篇名為《汶州大地震 - 生死關頭更顯親情》的文章而萌生了一個念頭。

Kwong is a child who lack of parental care. He wants for their attentions. In order to see his mother, who is working in department store, Kwong often pretended to leave his key at home and asked his mother to bring him home. While he waits for mother off from work, he can always see his mother assisting the kids who get lost in the department store. He dreams of being those kids as to get some attentions from his mother. In the meantime, there is a rumor of earthquake in Hong Kong...

主演：楊淇、熊倬樂、胡源耀
導演：杜震謙
畢業於香港城市大學創意媒體學院，就讀新媒體學士；憑著畢業作品《若蟲知了》獲2018 UA Cinemas Outstanding Movie Award，並入圍2018 Festigious Los Angeles - Monthly Film Competition，獲得最佳劇情片及最佳演員拍擋獎；其後亦入圍福爾摩沙國際電影節2018最佳編劇、第一屆全球大學生電影獎等比賽。

//

新導演放映室 外判連續劇
《浮城絮語》

3月22日起，逢星期日晚10點
港台電視31播出

我有睇過電光毒龍鑽！

集集都咁多彩蛋得唔得架

Lmmmm

【楊美玲和表弟！！】

事隔九年後，他們的兒子已經長大了…
聽說監製 盧鎮業(小野) 會為《氹氹轉》客串一角，
與 楊淇Kate Yeung 合演缺乏關愛的小孩正光（熊倬樂飾）的父母。

故事的焦點在於正光與母親的關係，
生於中產家庭的孩子，以及長期忙於工作的母親，將會如何從災難中修補關係？

-

第二集《氹氹轉》

正光是一個缺乏父母關愛的小孩，渴望有天能得到父母的關愛。他常裝作忘記帶鑰匙，要母親特意回家開門給他，只為見母親一面。

正光母親是百貨公司玩具部職員，在他等待母親下班回家時，都會經常看到母親拖着一些走失的小朋友，帶他們尋找父母，而正光也常有衝動跑到母親身旁，想與母親相認。這時香港充斥著會發生地震的傳言，當全城人心惶惶的時候，正光卻因為一篇名為《汶州大地震 - 生死關頭更顯親情》的文章而萌生了一個念頭。

主演：楊淇、熊倬樂、胡源耀
導演：杜震謙

-

新導演放映室 外判連續劇
《浮城絮語》

3月22日起，逢星期日晚10點
港台電視31播出

幸福的旁邊

係表弟呀
我等咗旁邊的幸福好多年啦
呢集一定要推爆佢

我愛小野

我愛杜導

第二集預告出了！！！
美好時刻總是短暫，習慣過後又回到以往分崩離析的生活。 人，只會在危急的，失去的，關頭才會挺身而出，各人雖一直愛著對方，卻從未感受到愛的存在。

走過了顛覆人生的2019，大家在危難中選擇了留下，捱到了未知的2020。澳洲大火、高比拜仁與女兒的意外、武漢肺炎，這些天災人禍彷彿警惕我們珍惜當下。

人生難逃災厄，總是在等待災難的來臨，再是後悔與反思。在反送中前，大家都嚷着要搞移民，盡心盡力逃離香港；又在剎那間二百萬人湧上街頭，大力捍衛本土。在感受到自身的命運共同體下，我們又能否一直珍惜下去，或是只能等待「日久」後的「人心」？

-

第二集《氹氹轉》

正光是一個缺乏父母關愛的小孩，渴望有天能得到父母的關愛。他常裝作忘記帶鑰匙，要母親特意回家開門給他，只為見母親一面。

正光母親是百貨公司玩具部職員，在他等待母親下班回家時，都會經常看到母親拖着一些走失的小朋友，帶他們尋找父母，而正光也常有衝動跑到母親身旁，想與母親相認。這時香港充斥著會發生地震的傳言，當全城人心惶惶的時候，正光卻因為一篇名為《汶州大地震 - 生死關頭更顯親情》的文章而萌生了一個念頭。

主演：楊淇、熊倬樂、胡源耀
導演：杜震謙

-

新導演放映室 外判連續劇
《浮城絮語》

3月22日起，逢星期日晚10點
港台電視31播出

小野花準時登場推Post！！！

《遊夢》翁子康、林愷鈴、鄧濤

導演自肥

《仲夏一個週末》動畫製作特輯

Ep 2. 氹氹轉
3月29日 晚上十時 港台電視31
// 導演的話 //

最親近的人也是最能輕易傷害我們的人，於是我們才會拼命試圖逃離。人們時常想逃離家庭，卻又沒有過大的誘因，最後不知該何去何從。

我們都太習慣了得到，所以便忘記了感恩。

// 導演簡介及履歷 //

杜震謙，畢業於香港城市大學創意媒體學院，就讀新媒體學士；憑著畢業作品《若蟲知了》獲2018 UA Cinemas Outstanding Movie Award，並入圍2018 Festigious Los Angeles - Monthly Film Competition，獲得最佳劇情片及最佳演員拍擋獎；其後亦入圍福爾摩沙國際電影節2018最佳編劇、第一屆全球大學生電影獎等比賽。除短片製作外，也曾參與長片《中英街1號》的導演組工作。2018年參與ifva48小時挑戰賽，此外亦有參與商片電影及廣告等製作。

-

第二集《氹氹轉》
正光是一個缺乏父母關愛的小孩，渴望有天能得到父母的關愛。他常裝作忘記帶鑰匙，要母親特意回家開門給他，只為見母親一面。

正光母親是百貨公司玩具部職員，在他等待母親下班回家時，都會經常看到母親拖着一些走失的小朋友，帶他們尋找父母，而正光也常有衝動跑到母親身旁，想與母親相認。這時香港充斥著會發生地震的傳言，當全城人心惶惶的時候，正光卻因為一篇名為《汶川大地震 - 生死關頭更顯親情》的文章而萌生了一個念頭。

-

新導演放映室 外判連續劇
《浮城絮語》
3月22日起，逢星期日晚10點
港台電視31播出

睇住獅子山下等睇氹氹轉！

來了來了！

夠鐘

召喚小野花！

嚟了

監製同執行監製有乜分別

多謝大佬

我都想問

父母唔出樣嘅

應該特登

好寂寞

個老母對佢咁惡係唔係親生

小野花等咗１７分鐘，淨係聽到小野把聲！！！！
小野肯出嚟未！！

純粹因為搵食而忽視佢啫
個仔買咁game佢都冇乜嘈

愛自己/另一半多過佢

楊淇

睇間屋應該算中產 本身有少少錢

老頭似做生意

有bug喎
啱先地震完個細路唔多驚嘅

原來係佢老母

但細路成集都冇情緒咁

我講緊俾老母認錯嗰個

終於見到佢開心玩

其實咁樣先慘 細佬仔無晒童真 唔識笑唔識喊

Room 307！！！

監製應該係港台同事嚟，負責睇成個外判計劃？

今集會唔會有導演官方解答

監製係港台監製，執行監製係小野，我地自己揾的

yes 最後識笑 都放下心頭大石

佢係我側邊！如果開live有幾多人有興？

今集幾好睇，地震嗰場有啲料到

莊子？

有

我要回歸Viutv了
你地本身班導演係咪好fd

應該幾難拍

係呀，frd底

好睇如果港台啲劇長啲就好

獅子山下直落浮城 我覺得ok

應該試咗好多次仲要咁多人，又倒鏡

一陣問導演

好鐘意氹氹轉最後個幕，好似一個細個一個大個相遇咁轉圈

導演開live未？

Exactly, 我都好鍾意個意境

準備準備！
Instagram @minor_than_nothing

已經當港台2100-2230係港產片時段

開左live!

Support

通常點樣搵演員？好想幫手做吓路人都好

屌你導演唔好以為我睇唔到彩蛋喎
又 69 616 721
要大大力懲罰先得
(btw 班細路仔星期日仲要返學好慘

利申啱啱先睇第一集

加油 唔好灰心

今集唔錯

接受唔到小野係唔返屋企嘅壞男人

今集好睇
楊淇好戲之餘, 細路仔都演得幾好, handle到份冷漠

其實睇到氹氹轉嗰幕係自動諗起幸福的旁邊
雖然知道呢個係獨立故事 而幸福的旁邊只係彩蛋 但都係有啲感動
要讚下熊倬樂小朋友
一路睇一路好心痛佢 做到嗰種唔出聲 但心底好渴望父母關愛嘅心情
多謝導演

或者劇中沒有所謂的壞男人壞母親壞小孩，只有寂寞的、無力的、沮喪的、學習堅強的人。

係，樂樂真係好有天份又醒目

第二集有個位唔係好明
唔出樣既老母同楊淇好似唔係同一個人因為把聲/嘴/面型都唔似係同一人（如果有錯請指正）
想問係藝術考慮定係創作就製作？

導演回應

長大咗就發覺好多嘢都好無奈。有邊個唔想日日陪自己小朋友

好多以為係素人嘅演員，一search就發現原來都係演藝畢業。
演藝已經難入，每年到底有幾多人才被埋沒。

未睇前知道楊淇係演母親角色，所以開頭有諗過唔出樣嗰個係佢家姐定小野離咗婚識嘅女朋友……

又出新一集了

第二集的網上重溫。

// 游大東先生觀後感：情緒很淡，但內裏承載的愛與情很濃厚，畫面流麗，配樂不俗，在這個衰敗的時代，香港竟然拍得出這種質感的電視劇，實在難得，當然全劇最需要留意的，是男主角 ── 飾演正光的小童星熊倬樂，小小年紀，竟能演出那種被遺棄的落寞，那對無法掩蓋光芒的雙眼，叫人難以忘記，我向來跟小朋友緣薄，但也忍不住讚歎說：「呢位小朋友真係好可愛！」而在畫面呈現出來的，除了孤獨，還有一點點港劇裏失傳已久的Decency，是繼《萬輻瑪利亞》和《二月廿九》後，令我看得頗開心的劇集。//

感謝 游大東【鴻鵠志－影視筆記】用力推介。

《浮城絮語》
第三集《避雨》
4月5日 晚上十時 港台電視31

故事概要：

故事改編自也斯《新蒲崗的雨天》。城內的文人和工人在連場暴雨下，過著日常的生活。葉強討厭自己平庸的工作，幻想自己是Francis Alÿs作品中的角色，每天百無聊賴推著貨品度日，在荒唐努力的遊戲中遊離。安然的出版社即將搬遷，念舊的她在胡士托佈置的出版社裡消磨時光，以剛認識的陌生人葉強為靈感，協助老詩人完成一首只有開首的詩。

A nighttime delivery man meets a woman who works as a publisher editor. He helps her to delivery boxes of books to warehouse during rainy days; she spends her last moment in a Beat Generation-inspired publisher, along with the poetry written about him.

主演：歐陽駿、黃哲希
導演：郭頌儀
2019年畢業於城市大學創意媒體書院，主修新媒體藝術。畢業作品《阿翔的計時炸彈》入圍24th ifva獨立短片及影像媒體比賽「公開組」評審推薦作品、台灣遊牧影展等。曾擔任鮮浪潮國際短片節2020《阿毛》編劇。編導作品《溫室野草》曾入圍鮮浪潮國際短片節2017，並與台灣導演合作編導鮮浪潮2017的閉幕短片《瘋狗》，及後在台灣高雄電影節2017中放映。

//

新導演放映室 外判連續劇
《浮城絮語》

3月22日起，逢星期日晚10點
港台電視31播出

餘震是 —— Brief Encounter 一場偶遇

安然從美國回流到港，她嚮往六十年代的Beat Generation文學流派。即將倒閉的出版社單位，牆上仍舊留有《在路上》的文句。一個未能完成作品的老詩人，如同《新蒲崗的雨天》中其中一句，「有時老何坐在對面的椅上，談他始終沒有動筆的小說」。在別人眼中怪裡怪氣的葉強，面對著現實與浪漫之間的落差，在荒唐努力的遊戲中遊離。

-

第三集《避雨》

故事改編自也斯《新蒲崗的雨天》。城內的文人和工人在連場暴雨下，過著日常的生活。葉強討厭自己平庸的工作，幻想自己是Francis Alÿs作品中的角色，每天百無聊賴推著貨品度日，在荒唐努力的遊戲中遊離。安然的出版社即將搬遷，念舊的她在胡士托佈置的出版社裡消磨時光，以剛認識的陌生人葉強為靈感，協助老詩人完成一首只有開首的詩。

主演：歐陽駿、黃哲希
導演：郭頌儀

-

新導演放映室 外判連續劇
《浮城絮語》

3月22日起，逢星期日晚10點
港台電視31播出

推 今晚又有喇

好記性！推！今晚應該會再開live

開電視啦！

同獅子山下連戲?
又係佢